【獅子山精神病】好爸爸日返12小時躉船上猝死 家人求真相

【經濟陷困境】好爸爸日返12小時躉船上猝死 家人求真相

好爸爸黃帶挑起一家四口的經濟重擔，多年來在地盤辛勞工作，即使每天工作逾12小時也不言苦，只為養妻活兒，但生活漸見改善之際，黃帶日前在機場三跑工程的躉船工作時卻突然暈倒不治。由於資方質疑事件或不涉及工傷，家人未能獲得即時賠償，經濟頓陷困境，連殮葬費也成問題。死者親屬希望善心人能協助解決殮葬費的同時，也促當局徹查死者暈倒的經過，以確認好爸爸猝死的原因。

記者金敏琍 張培生 李晟謙

死者黃帶（56歲）一家四口，妻是家庭主婦，長女（24歲）展翅畢業，幼子豪仔（21歲）現做裝修散工。黃帶是家中經濟支柱，沒有已知疾病，以往從事地盤工作，半年前加入「法國地基」，從事機械操作，每日朝7晚7，甚至加班至10點，休息4、5小時又再上班，連周日例假往往也被召開工。

事發於周三早上10時許，56歲的黃帶在機場路北跑道對開海面約100米的一艘躉船的工作台上突然暈倒昏迷，送往北大嶼山醫院後證實不治。豪仔當日接到電話通知，幾經轉折才趕到醫院，惜已見不到爸爸最後一面。

事發至今，豪仔心中一直有疑問：究竟當時發生何事？父親為何猝死？法國地基代表相約家屬於周五會面，豪仔滿以為會獲得一個答案。不過經會面後，豪仔只能帶着工友及法國地基捐出的兩筆帛金，以及心中未解的疑問步出大門。

豪仔直言對會面感不滿意，因為「解決唔到最需要嘅嘢」。因父親被質疑不是死於工傷，故法國地基一直沒有交代賠償問題，只推說一切等待驗屍確定死因後，再交由保險處理，但隨時耗時3個月或以上。豪仔指現時家庭頓失經濟支柱，但家中仍需供樓逾30年，現只希望維持到一家生活開支。

想起往事種種，豪仔不禁嘆息，他形容與父親亦父亦友．以往爸爸曾向他訴苦指表示很勞累，但小伙子直至面臨生死，才一夜長大，明白父親的辛勞：「以前可能覺得父親講吓啫，由細都大都有聽佢講，但人唔經過唔會徹底諗果樣嘢」。能一家聚首吃飯，已經是豪仔心中最深刻的家庭相處回憶：「齊齊整整食餐飯及過節，大家都係夢寐以求呢樣嘢啫。」

豪仔一問一答間的語氣平靜，甚至令人懷疑是否因為父親長期外出工作，父子情薄，但不經意吐出的幾句，揭穿了他只是強行壓抑着心情：「其實係好需要（時間沉澱），但我唔可以咁做，因為我仲有好多嘢要幫佢搞，我屋企嘅媽媽同家姐唔係好似我咁......都要我撐住啦，屋企得番我一個（男人）。」

記者採訪之日，見到豪仔輕搭著母親的膊頭，他與姊姊其後更扶著頓失至愛的母親離開，可見三母子感情之深。豪仔稱目前只望盡快處理父親後事，之後找份長工，一邊工作一邊進修，挑起父親數十年來供養家庭的責任。

豪仔你食屎啦 講咁多咪又為錢

無左經濟支柱，唔講錢唔通談情

務實
即刻講錢

唔講錢講咩

慘還慘，但唔係工傷突然訓低走咗
醫生都未俾到死因啦，公司點答你

法國地基?

返工 不了

長女（24歲）展翅畢業，

支那嘢？

SAMBO 法國地基仲請緊人喎

韓國加法國JV

點解死親都係好爸爸

因為得好爸爸先做野

56歲買樓仲有30年供, 上到會已經好叻
24歲讀完毅進...以香港女生升學率又係出色
21歲做散工可以支撐頭家更加無話可說
佢老婆......持家有道, 仔女出色

DLLM , 唔識教就咪生
50幾歲先買樓乜玩法, 真係以為可以做到80歲